\subsection{Requisiti Funzionali}
I requisiti funzionali qui riportati saranno descritti come una serie di interazioni tra l'utente programmatore e il sistema jMAV. A fronte di ogni azione compiuta dall'utente il requisito specifica come il sistema deve rispondere. Dato questo tipo di struttura, le azioni compiute dall'utente sono indicate con una \textbf{U}, quelle compiute dal sistema con una \textbf{S}. I requisiti vengono raggruppati in base alla fase di utilizzo a cui appartengono.

\subsubsection{Fase pre-analisi}
 In questa fase di utilizzo di jMAV i dati utilizzati dalle attività a cui si fa riferimento nei requisiti funzionali e le relazioni tra di essi sono riportati in figura \ref{fig:datiimpostazioni}. Si nota che in questa fase vengono utilizzati dati che fungono da descrittori da cui poi vengono generati gli smell veri e propri.
\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.5]{../dias/Dati/DatiFasePreAnalisi.png}
\caption{Porzione del diagramma dei dati}
\label{fig:datiimpostazioni}
\end{figure}

\begin{flushleft}
\textbf{Visualizzazione menù impostazioni}\\
\textbf{ID:} FR-PrA-01\\
\textbf{Precondizioni:} Nessuna particolare precondizione è richiesta per questo requisito.\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: dall'interfaccia di Eclipse seleziona dal menù ``Window'' l'opzione ``Preferences'' e in seguito seleziona la voce ``Preferenze di jMAV''.
\item \textbf{S}: deve mostrare all'utente un elenco di code smell a cui può essere associato un segno di spunta. Ad ogni smell devono essere associate una o più textbox, ognuna contraddistinta dalla dicitura ``Soglia n'' (n è un numero intero) e un tasto per la visualizzazione della regola di detection. Devono essere inoltre visibili i comandi che consentono di importare/esportare le impostazioni e di ripristinare le impostazioni di default.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:} Il menù delle impostazioni è visualizzato a schermo.\\
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Modifica elenco smell}\\
\textbf{ID:} FR-PrA-02\\
\textbf{Precondizioni:} Il menù delle impostazioni è stato mostrato a schermo da jMAV.\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: aggiunge il segno di spunta ad uno smell A che in precedenza non era spuntato.
\item \textbf{S}: deve mostrare le textbox associate allo smell rendendo i valori al suo interno modificabili.
\item \textbf{U}: rimuove il segno di spunta da uno smell B che in precedenza era spuntato.
\item \textbf{S}: deve nascondere le textbox associate allo smell rendendo i valori al suo interno non modificabili.
\item \textbf{U}: seleziona il comando di applicazione delle modifiche.
\item \textbf{S}: deve applicare le modifiche.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:} L'insieme delle impostazioni contiene lo smell A e non contiene lo smell B.\\
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Modifica soglia}\\
\textbf{ID:} FR-PrA-03\\
\textbf{Precondizione:} Il menù delle impostazioni è stato mostrato a schermo da jMAV\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: modifica il valore contenuto all'interno della textbox di uno smell spuntato e seleziona il comando di applicazione delle modifiche.
\item \textbf{S}: deve applicare le modifiche alle impostazioni.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:} Il valore della soglia dello smell è stato modificato.\\
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Importazione impostazioni}\\
\textbf{ID:} FR-PrA-04\\
\textbf{Precondizione:} Il menù delle impostazioni è stato mostrato a schermo da jMAV ed esiste un file di impostazioni (con estensione \texttt{.csv}) precedentemente salvato all'interno del file system del PC utilizzato.\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: seleziona il comando di importazione delle impostazioni.
\item \textbf{S}: deve mostrare all'utente una finestra che consente l'esplorazione del file system.
\item \textbf{U}: seleziona il file \texttt{.csv} da importare contenente un insieme di impostazioni.
\item \textbf{S}: deve mostrare le impostazioni contenute nel file \texttt{.csv} nel menù impostazioni.
\item \textbf{U}: esegue il comando ``Applica''.
\item \textbf{S}: modifica l'insieme delle impostazioni in base alle impostazioni mostrate nel menù.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:} l'insieme delle impostazioni è modificato in base al contenuto del file \texttt{.csv} importato e le informazioni sono mostrate a schermo.\\
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Esportazione impostazioni}\\
\textbf{ID:} FR-PrA-05\\
\textbf{Precondizione:} Il menù delle impostazioni è stato mostrato a schermo da jMAV.\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: seleziona il comando di esportazione delle impostazioni.
\item \textbf{S}: deve mostrare all'utente una finestra che consente l'esplorazione del file system.
\item \textbf{U}: seleziona la destinazione del file \texttt{.csv} da generare e il nome con cui salvarlo.
\item \textbf{S}: deve generare il file \texttt{.csv} e salvarlo nella posizione indicata e mostrare un messaggio di avvenuta esportazione all'utente.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:} il file \texttt{.csv} contenente le impostazioni esportate è memorizzato all'interno del file system.\\
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Selezione impostazioni di default}\\
\textbf{ID:} FR-PrA-05\\
\textbf{Precondizione:} Il menù delle impostazioni è stato mostrato a schermo da jMAV.\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: seleziona il comando ``Ripristina impostazioni di default''.
\item \textbf{S}: deve modificare l'insieme delle impostazioni utilizzando smell e soglie di default e deve mostrarle nel menù delle impostazioni.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:}l'insieme delle impostazioni contiene smell e soglie di default che vengono visualizzati nel menù impostazioni.\\
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Visualizza regola}\\
\textbf{ID:} FR-PrA-06\\
\textbf{Precondizione:} Il menù delle impostazioni è stato mostrato a schermo da jMAV\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: seleziona il comando di visualizzazione della regola in corrispondenza di uno smell A spuntato.
\item \textbf{S}: deve deve mostrare a video una breve definizione dello smell A, lo schema della sua regola di detection e le definizioni delle metriche utilizzate dalla regola.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:} Lo schema della regola di detection dello smell A è stato visualizzato.\\
\end{flushleft}

\subsubsection{Fase di analisi}
Questa sezione raccoglie e descrive i requisiti specifici legati alla fase di analisi nell'utilizzo di jMAV.

\begin{flushleft}
\textbf{Avvio dell'analisi}\\
\textbf{ID:} FR-A-01\\
\textbf{Precondizione:} Nessuna particolare precondizione è richiesta per questo requisito.\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: seleziona il comando di avvio dell'analisi.
\item \textbf{S}: deve dare il via alle attività di analisi mostrando a schermo una barra di progresso che mette in evidenza la percentuale di completamento delle operazioni.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:} le attività di analisi sono state avviate.\\
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Arresto dell'analisi}\\
\textbf{ID:} FR-A-02\\
\textbf{Precondizione:} l'analisi deve essere stata avviata.\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: seleziona il comando di arresto dell'analisi.
\item \textbf{S}: deve concludere immediatamente tutte le attività di analisi ed avvisare l'utente programmatore con una notifica di arresto.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:} l'attività di analisi è arrestata.\\
\end{flushleft}

\subsubsection{Fase post-analisi}
In fase post-analisi si concentrano le attività inerenti la gestione dei risultati, che sfruttano principalmente i dati illustrati in figura \ref{fig:datirisultati}

\begin{figure}[H] 
\centering 
\includegraphics[scale=0.5]{../dias/Dati/DatiFaseAnalisi.png}
\caption{Porzione del diagramma dei dati}
\label{fig:datirisultati}
\end{figure}

\begin{flushleft}
\textbf{Visualizzazione dei risultati per elemento del codice}\\
\textbf{ID:} FR-PoA-01\\
\textbf{Precondizione:} l'analisi deve essere stata eseguita.\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: seleziona il comando di visualizzazione dei risultati per elemento di codice.
\item \textbf{S}: deve visualizzare l'elenco degli elementi del codice che contengono almeno una occorrenza dello smell.
\item \textbf{U}: seleziona un elemento del codice dall'elenco.
\item \textbf{S}: deve visualizzare l'elenco degli smell contenuti all'interno dell'elemento selezionato dall'utente programmatore.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:} i risultati sono visualizzati per elemento del codice.\\
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Visualizzazione dei risultati per smell}\\
\textbf{ID:} FR-PoA-02\\
\textbf{Precondizione:} l'analisi deve essere stata eseguita.\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: seleziona il comando di visualizzazione dei risultati per smell.
\item \textbf{S}: deve visualizzare un elenco che riporta i nomi di tutti gli smell ricercati durante l'analisi appena conclusa.
\item \textbf{U}: seleziona il nome di uno smell dall'elenco.
\item \textbf{S}: deve mostrare a schermo tutti gli elementi del codice affetti dallo smell selezionato.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:} i risultati sono visualizzati per smell.\\
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
\textbf{Esportazione dei risultati}\\
\textbf{ID:} FR-PoA-03\\
\textbf{Precondizione:} l'analisi deve essere stata eseguita.\\
\textbf{Descrizione:} 
\begin{itemize}
\item \textbf{U}: seleziona il comando di esportazione dei risultati.
\item \textbf{S}: mostra una finestra che consente la navigazione all'interno del file system.
\item \textbf{U}: seleziona la destinazione del file \texttt{.csv} da generare e il nome con cui salvarlo.
\item \textbf{S}: deve generare il file \texttt{.csv}, salvarlo nella posizione indicata e mostrare un messaggio di avvenuta esportazione all'utente.
\end{itemize}
\textbf{Postcondizioni:} il file di report è memorizzato all'interno del file system.\\
\end{flushleft}

%\subsection{Data Dictionary}
%jMAV utilizza dei particolari registri, descritti di seguito, che gli consentono di gestire correttamente le impostazioni di analisi e i %risultati.
%\begin{flushleft}
%\textbf{Nome:} AnalysisOptionsRegistry (AOReg)
%
%\textbf{ID:} R01
%
%\textbf{Tipologia:} Registro in lettura e scrittura che persiste in memoria nel periodo di utilizzo di jMAV.
%
%\textbf{Descrizione:} L'AnalysisOptionsRegistry mantiene memorizzate le impostazioni di analisi correnti. All'avvio di jMAV le impostazioni d'avvio vengono caricate dal disco fisso e salvate all'interno del registro. Quando l'utente programmatore modifica le impostazioni d'analisi il contenuto del registro viene aggiornato.
%\end{flushleft}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{Nome:} TemporaryAnalysisOptionsRegistry (TAOReg)
%
%\textbf{ID:} R02
%
%\textbf{Tipologia:} Registro in lettura e scrittura che persiste in memoria nel periodo di modifica delle impostazioni.
%
%\textbf{Descrizione:} Il TemporaryAnalysisOptionsRegistry memorizza le impostazioni di analisi prima che queste vengano accettate dall'utente programmatore.
%\end{flushleft}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{Nome:} ResultsRegistry (RReg)
%
%\textbf{ID:} R03
%
%\textbf{Tipologia:} Registro in lettura e scrittura che persiste in memoria nel periodo di utilizzo di jMAV.
%
%\textbf{Descrizione:} Il ResultsRegistry mantiene in memoria i risultati dell'ultima analisi effettuata.
%\end{flushleft}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{Nome:} VisualizedResultsRegistry (VRReg)
%
%\textbf{ID:} R04
%
%\textbf{Tipologia:} Registro in lettura e scrittura che persiste in memoria durante la fase di visualizzazione dei risultati.
%
%\textbf{Descrizione:} Il VisualizedResultsRegistry mantiene in memoria i risultati dell'ultima mostrati a schermo. L'utente può decidere di applicare dei filtri ai risultati ottenuti, in modo tale da visualizzare solo alcuni di essi. Questo registro può essere utile per esportare solo i risultati visualizzati a schermo.
%\end{flushleft}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{Nome:} MetricsRegistry (MReg)
%
%\textbf{ID:} R05
%
%\textbf{Tipologia:} Registro in lettura e scrittura che persiste in memoria nel periodo di utilizzo di jMAV.
%
%\textbf{Descrizione:} Il MetricsRegistry contiene i valori delle metriche calcolate durante l'ultima analisi effettuata. In questo modo se vengono effettuate due differenti analisi di uno stesso progetto non è necessario ricalcolare il valore delle metriche. Quando viene effettuata l'analisi di un progetto Java differente il registro viene svuotato e poi riempito nuovamente con i valori delle nuove metriche.
%\end{flushleft}
%
%\subsection{Requisiti Funzionali}
%In questa sezione vengono descritti i requisiti funzionali del prodotto tenendo conto delle differenti fasi di utilizzo del tool individuate durante l'analisi.
%
%
%\subsubsection{Fase pre-analisi}
%In questa fase di utilizzo del tool la macro-funzionalità offerta all'utente programmatore è ``Impostazione dei parametri di analisi''.
%
%\paragraph{Impostazione dei parametri di analisi}
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MacroA-PA001
%
%\textbf{Nome:} Impostazione dei parametri di analisi
%
%\textbf{Descrizione:} jMAV in fase pre-analisi consente all'utente di personalizzare i parametri di analisi. Il sistema, per portare a termine questa macro-attività, richiede più volte l'interazione con l'utente. Per questo motivo l'attività viene suddivisa in diverse sotto-attività svolte dal sistema che vengono eseguite a seguito di un segnale inviato dall'utente.
%
%\textbf{Sotto-attività:} 
%\begin{itemize}
%\item Visualizzazione Impostazioni
%\item Aggiunta smell
%\item Rimozione smell
%\item Modifica regola di detection
%\item Importazione impostazioni
%\item Esportazione impostazioni
%\item Applicazione modifiche
%\end{itemize}
%
%\textbf{Precondizioni:} L'utente programmatore può avviare questa macro attività in qualsiasi momento a patto che non vi siano analisi in esecuzione.
%
%\textbf{Postcondizioni:} AOReg al termine della attività contiene le impostazioni di analisi stabilite dall'utente.
%
%\textbf{Riferimenti:} PrA-001
%\end{flushleft}
%
%\subparagraph{Visualizzazione impostazioni}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-PA001
%
%\textbf{Nome:} Visualizzazione impostazioni
%
%\textbf{Descrizione:} Quando l'utente decide di modificare le impostazioni di analisi il sistema gli consente di visualizzare le impostazioni correnti, che il programmatore può in questo modo modificare da interfaccia grafica.
%
%\textbf{Precondizioni:} Nessuna analisi deve essere in esecuzione.
%
%\textbf{Postcondizioni:} Le impostazioni attuali vengono visualizzate e rese disponibili per la modifica da interfaccia grafica.
%\end{flushleft}
%
%%% immagine 1
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/CaricamentoImpostazioni.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Visualizzazione Impostazioni} (MicroA-PA001)}
%\end{figure}
%
%\subparagraph{Aggiunta smell}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-PA002
%
%\textbf{Nome:} Aggiunta smell
%
%\textbf{Descrizione:} L'utente, una volta visualizzate le impostazioni, può aggiungere uno o più smell all'elenco di quelli che verranno individuati.
%
%\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.
%
%\textbf{Postcondizioni:} Le nuove impostazioni sono memorizzate in TAOReg.
%
%\textbf{Riferimenti:} PrA-002
%\end{flushleft}
%%% immagine 2
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/AggiuntaSmell.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Aggiunta smell} (MicroA-PA002)}
%\end{figure}
%
%\subparagraph{Rimozione smell}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-PA003
%
%\textbf{Nome:} Rimozione smell
%
%\textbf{Descrizione:} L'utente, una volta visualizzate le impostazioni, può rimuovere uno o più smell dall'elenco di quelli che verranno individuati.
%
%\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.
%
%\textbf{Postcondizioni:} Il contenuto di TAOReg è aggiornato in base alla modifica apportata.
%
%\textbf{Riferimenti:} PrA-002
%\end{flushleft}
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/RimozioneSmell.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Rimozione smell} (MicroA-PA003)}
%\end{figure}
%
%\subparagraph{Modifica regola di detection}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-PA004
%
%\textbf{Nome:} Modifica regola di detection.
%
%\textbf{Descrizione:} In fase di impostazione dei parametri di analisi l'utente può modificare la regola di detection di uno smell, cambiando il valore di una o più soglie.
%
%\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.
%
%\textbf{Postcondizioni:} Il contenuto di TAOReg è aggiornato in base alla modifica apportata.
%
%\textbf{Riferimenti:} PrA-003
%\end{flushleft}
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/ModificaRegola.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Modifica regola di detection} (MicroA-PA004)}
%\end{figure}
%
%\subparagraph{Importazione impostazioni}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-PA005
%
%\textbf{Nome:} Importazione impostazioni.
%
%\textbf{Descrizione:} In fase di impostazione dei parametri di analisi l'utente può importare un set di impostazioni esportato in precedenza.
%
%\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.
%
%\textbf{Postcondizioni:} TAOReg contiene le impostazioni importate.
%
%\textbf{Riferimenti:} PrA-004
%\end{flushleft}
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/ImportazioneImpostazioni.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Importazione impostazioni} (MicroA-PA005)}
%\end{figure}
%
%\subparagraph{Esportazione impostazioni}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-PA006
%
%\textbf{Nome:} Esportazione impostazioni.
%
%\textbf{Descrizione:} In fase di impostazione dei parametri di analisi l'utente può esportare il set impostazioni generato fino a quel momento.
%
%\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.
%
%\textbf{Postcondizioni:} Nel file system del PC utilizzato sono memorizzate le impostazioni esportate.
%
%\textbf{Riferimenti:} PrA-004
%\end{flushleft}
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/EsportazioneImpostazioni.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Esportazione impostazioni} (MicroA-PA006)}
%\end{figure}
%
%\subparagraph{Applicazione modifiche}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-PA007
%
%\textbf{Nome:} Applicazione modifiche.
%
%\textbf{Descrizione:} Dopo aver selezionato le modifiche desiderate il programmatore le rende valide.
%
%\textbf{Precondizioni:} L'utente sta visualizzando le impostazioni.
%
%\textbf{Postcondizioni:} Le modifiche apportate sono memorizzate nell'AOReg.
%\end{flushleft}
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/ModificaImpostazioni.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Applicazione modifiche} (MicroA-PA007)}
%\end{figure}
%
%
%\subsubsection{Fase di analisi} In questa sezione vengono descritte le macro-funzionalità che caratterizzano la fase di analisi.
%
%\paragraph{Esecuzione dell'analisi}
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MacroA-A001
%
%\textbf{Nome:} Esecuzione dell'analisi
%
%\textbf{Descrizione:} Dopo aver impostato i parametri di analisi come desiderato l'utente programmatore può avviare l'analisi vera e propria del progetto Java selezionato. 
%
%\textbf{Sotto-attività:} 
%\begin{itemize}
%\item Avvio analisi
%\item Esecuzione analisi
%\item Individuazione smell
%\item Interruzione analisi
%\end{itemize}
%
%\textbf{Precondizioni:} l'analisi può essere avviata in qualunque momento, in quanto se l'utente non personalizza le impostazioni prima dell'analisi viene utilizzato un set di impostazioni di default.
%
%\textbf{Postcondizioni:} I risultati dell'analisi sono memorizzati all'interno dell'RReg.
%\end{flushleft}
%
%\subparagraph{Avvio analisi}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-A001
%
%\textbf{Nome:} Avvio analisi.
%
%\textbf{Descrizione:} Una volta ricevuto il segnale dal programmatore jMAV può avviare le prime attività di analisi. In particolare se l'utente ha avviato l'analisi di un nuovo progetto (diverso dall'ultimo analizzato), jMAV deve svuotare il registro MReg per poi riempirlo con le nuove metriche calcolate.
%
%\textbf{Precondizioni:} Il segnale di avvio analisi è stato ricevuto.
%
%\textbf{Postcondizioni:} Il contenuto di MReg è aggiornato a seconda del progetto che si sta per analizzare.
%
%\end{flushleft}
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/AvvioAnalisi.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Avvio analisi} (MicroA-A001)}
%\end{figure}
%
%\subparagraph{Esecuzione analisi}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-A002
%
%\textbf{Nome:} Esecuzione analisi.
%
%\textbf{Descrizione:} Questa attività rappresenta il cuore dell'analisi effettuata da jMAV. Se il registro MReg contiene valori di metriche, queste non devono essere calcolate, altrimenti devono essere ricalcolate. L'analisi viene effettuata da diversi agenti che visitano in parallelo l'AST del progetto. Al termine dell'analisi i risultati ottenuti sono memorizzati all'interno dell'RReg. 
%
%\textbf{Precondizioni:} Il segnale di avvio analisi è stato ricevuto e l'MReg è inizializzato in maniera appropriata.
%
%\textbf{Postcondizioni:} L'RReg contiene i risultati dell'analisi eseguita.
%
%\end{flushleft}
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/EsecuzioneAnalisi.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Esecuzione analisi} (MicroA-A002)}
%\end{figure}
%
%\subparagraph{Individuazione smell}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-A003
%
%\textbf{Nome:} Individuazione smell.
%
%\textbf{Descrizione:} jMAV utilizza un agente per ogni smell da individuare. Ogni agente utilizza una regola differente per individuare lo smell che deve rilevare.
%
%\textbf{Precondizioni:} L'analisi deve essere stata avviata.
%
%\textbf{Postcondizioni:} L'RReg contiene le occorrenze di un determinato smell.
%
%\end{flushleft}
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/IndividuazioneSmell.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Individuazione smell} (MicroA-A003)}
%\end{figure}
%
%\subparagraph{Interruzione analisi}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-A004
%
%\textbf{Nome:} Interruzione Analisi.
%
%\textbf{Descrizione:} In ogni momento dell'analisi per il programmatore deve essere possibile inviare a jMAV un segnale di interruzione a seguito del quale vengono arrestate tutte le attività in corso.
%
%\textbf{Precondizioni:} L'analisi deve essere stata avviata.
%
%\textbf{Postcondizioni:} L'analisi non è più in esecuzione.
%
%\end{flushleft}
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/InterruzioneAnalisi.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Interruzione analisi} (MicroA-A004)}
%\end{figure}
%
%\subsubsection{Fase post-analisi}
%Questa sezione si focalizza sulle attività che caratterizzano la fase di utilizzo di jMAV immediatamente successiva all'analisi vera e propria. In questa fase il sistema offre due macro-funzionalità principali: la visualizzazione dei risultati e la loro esportazione.
%
%\paragraph{Visualizzazione dei risultati}
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MacroA-PoA001
%
%\textbf{Nome:} Visualizzazione dei risultati
%
%\textbf{Descrizione:} Dopo la conclusione dell'analisi jMAV consente all'utente di visualizzare i risultati ottenuti. 
%
%\textbf{Sotto-attività:} 
%\begin{itemize}
%\item Stampa dei risultati
%\item Filtraggio dei risultati
%\end{itemize}
%
%\textbf{Precondizioni:} L'analisi deve essere conclusa e i risultati memorizzati in RReg.
%
%\textbf{Postcondizioni:} I risultati desiderati sono mostrati a schermo.
%\end{flushleft}
%
%\subparagraph{Stampa dei risultati}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-PoA001
%
%\textbf{Nome:} Stampa dei risultati.
%
%\textbf{Descrizione:} Al termine dell'analisi o dopo il filtraggio dei risultati eseguito dall'utente jMAV effettua la stampa a video dei risultati ottenuti.
%
%\textbf{Precondizioni:} L'analisi deve essere conclusa e i risultati memorizzati in RReg e VRReg.
%
%\textbf{Postcondizioni:} I risultati sono visibili su schermo.
%
%\end{flushleft}
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/VisualizzazioneRisultati.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Stampa dei risultati} (MicroA-PoA001)}
%\end{figure}
%
%\subparagraph{Filtraggio dei risultati}
%
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MicroA-PoA002
%
%\textbf{Nome:} Filtraggio dei risultati.
%
%\textbf{Descrizione:} jMAV offre all'utente la possibilità di filtrare i risultati visualizzati affinchè questo si possa concentrare solo su quelli che gli interessano maggiormente.
%
%\textbf{Precondizioni:} L'analisi deve essere terminata.
%
%\textbf{Postcondizioni:} Il contenuto di VRReg è stato modificato e vengono visualizzati a schermo solo i risultati in esso contenuti.
%
%\end{flushleft}
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/FiltraggioRisultati.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Filtraggio dei risultati} (MicroA-PoA002)}
%\end{figure}
%
%\paragraph{Esportazione dei risultati}
%\begin{flushleft}
%\textbf{ID:} MacroA-PoA002
%
%\textbf{Nome:} Esportazione dei risultati
%
%\textbf{Descrizione:} jMAV offre all'utente la possibilità di esportare i risultati desiderati. 
%
%\textbf{Precondizioni:} L'analisi deve essere conclusa e i risultati memorizzati in VRReg.
%
%\textbf{Postcondizioni:} Un file contenente i risultati è memorizzato all'interno del file system.
%\end{flushleft}
%
%\begin{figure}[H] 
%\centering 
%\includegraphics[scale=0.3]{../dias/activity/EsportazioneRisultati.png}
%\caption{Diagramma di attività \textit{Esportazione dei risultati} (MacroA-PoA002)}
%\end{figure}
